珍惜身邊人

鼻鼾聲是入睡的天敵，當你身旁的人在你入睡前已經睡著，便知道大禍臨頭。鼻鼾聲就如雷聲一樣，在寂靜的晚上響起，響得震耳欲聾。

記得以往到外婆家過夜，總被外婆的鼻鼾聲嚇怕，又迫不得已與外婆在同一個睡房裏睡覺。每到晚上，我都會和表哥一同打遊戲機，打得興高采烈，廢寢忘餐。外婆總掛起慈祥的笑容、親切的眼神看著我們，慨嘆時日太快，我和表哥都長大了。對，時間過得真快，從手機發出的遊戲聲音，都已被外婆的鼻鼾聲蓋過，蓋得剛剛好。我和表哥看著和藹可親的外婆、奇怪的睡姿，聽著震耳欲聾的鼻鼾聲，哭笑不得，亦深知不妙，深知這將會是個可怕、艱辛的晚上。如是者，鼻鼾聲無間斷地發出，大聲得連隔壁屋也聽到了，擾人清夢的外婆真頑皮。我們都睏了，便勉為其難地放下手機，不情願地躺在帎頭先，享受這規律的交響樂。

閉起雙眼，入睡的心總被鼻鼾聲阻攔，聽覺被鼻鼾聲干擾得翻天覆地。在床上輾轉反側，總究也睡不著，我試圖叫醒外婆來換取一夕安寢，但外婆的鼻鼾聲猶如秦兵一樣，起視四境，而鼻鼾聲又至矣。面對如絲險惡的環境，只好插上耳機，用更大的音樂來蓋過鼻鼾聲。不知是否太累了，這方法真的有效，不僅能助我入睡，更使我聽不見鼻鼾聲，這方法真棒。翌日的早上，外婆用親切的聲音叫醒我們，那殘酷的鼻鼾聲終於停止，終於能聽到外婆甜美的聲音，亦使我忘卻那煩擾的鼻鼾聲。年幼的我，曾天真地怪責外婆睡覺時很吵，她都會笑著說：「是嗎？哈哈。」

外婆，我相信你一定知道，知道自己鼻鼾聲很大，知道我們很愛你，知道我們很想你。為何你睡得這麼甜美，卻沒有丁點鼻鼾聲；為何我想叫醒你，卻叫不醒。對，時間過得真快，原來身邊的事物很容易便消失，想捉也捉不住。時過境遷，外婆的房間不再有鼻鼾聲，不再有歡樂的笑聲，不再有任何和藹的笑容。人總是如此，在失去的時候才懂得珍惜，才懂得那件事的真諦，原來所有東西都是說消失便消失。人的性命是兒戲又是珍貴，正正因為性命很脆弱，我們更應好好珍惜身邊人，多點陪伴親人，不要在失去時才埋怨自己。如今打開外婆空空如也的房間，只剩下回憶，只剩下灰塵，再也聽不到外婆的鼻鼾聲。外婆，儘管再也看不見你，但你永遠停留在我心裏。